美國批准對台出售潛艇輔助裝備系統 台灣國造潛艇所有無法自製的部件至今全部成功取得

國防部副部長張哲平上將去年十二月中旬在立院備詢時透露，「數位式聲納系統」輸出許可，已在去年十二月十五日獲准；另據了解，「戰鬥系統整合」輸出許可則在去年底獲准。

至於潛艦「輔助裝備系統」輸出許可，我方高層官員昨證實已獲得。據了解，美方已在今年二月期間正式核發，致使我國潛艦「紅區裝備」輸出許可悉數獲得。由於美國在今年元月政黨輪替，因此這項輸出許可為現任美國總統拜登任內核發。官員私下表示，美方批准輸出許可，都須遵照既定作業時間和流程，由此可見，美方對於協助我國提升防衛能力的政策方針，並無改變。

Source:

即係未完全可以台灣製造？

不過原型艦有排搞

對本土防禦作用係咪好大
利申：唔識軍事

一支東風41攪掂啦

冇可能成隻都台灣造啦，戰鬥系統，聲納，魚雷，動力系統呢啲台灣一定冇可能做到

唔好發夢啦
呢個年代
連美國都做唔到100%自己生產啦

趕時間，買來頂住先

台灣灘自古就係潛艇作戰既絕佳地點，二戰果陣美軍係度伏擊左好多日軍船隊

潛艇

呢個同趕唔趕時間冇咩關係嘅唔趕都冇可能做到啲核心系統

學大陸咩都自煮燃發咩

其實乜嘢嘅軍事發展方向先最符合台灣利益？

班atna 撚？

可以碼住美國對台灣冇壞
美國都會擔心萬一打仗啲嘢落入對方手中

有排搞，同埋佢都係抄俄佬姐，係鬼自煮燃發，唔係買基洛級翻嚟做乜

翠：等台灣收咗貨先無筒

覺得台灣最應該有嘅係潛射彈道導彈 常規攻擊潛艇冇乜需要
就算冇核彈 粒彈頭打中啲支那大型基建設施都幾大鑊下 潛射又好難判斷喺邊度
有能力嚇阻好緊要

三言兩語好難講得到，如果維持現有水平既資金投資落國防的話，買多啲各式飛彈啦，防空，反艦，反裝甲都要多，而且要係啲郁得既野，唔係固定係度做靶
搞太多傳統軍備好曬錢，例如坦克，戰機果類除非可以擺多啲錢落國防度啦咁就唔同講法

？

依家搞原型艦都要搞到2025啦

防空同對艦
尤其是支那d船一粒就沈既情況下

參考食環署防治鼠患食住行三招
你冇可能逐隻老鼠(老解)消滅

但係盡量堵塞海空出兵通道

住就用萬劍彈令佢要遠啲紮營

食冇得搞,等佢食強國有毒鳳梨食死

如果槍權合法化
好似美國咁人人有槍
對佢哋本土被入侵嘅反抗能力好似會大大提升

但係咁樣有冇可能

砌車砌船都要時間嘅
唔知台灣有冇咁多時間

支那間諜

台仔要當兵 到真係比人入侵果陣先派槍比佢地係一樣無問題

支那：又可以偷野

三毛 好嬲好嬲

支那核潛艇可以留返係南海打飛機

美台初-中段反導合作正式官宣。這意味著美台戰略合作曾經的“模糊”狀態基本上成爲歷史。再加上韓國的“薩德”系統大概率要擴大部署，韓-日-台-關島形成西太平洋應對中共彈道導彈的防禦屏障。

你支那狗連支疫苗都未搞得掂啊

我會話台灣買到F22既機會大過攞到潛射彈道飛彈
其實數夠多既陸基移動式地對地飛彈車可以做到呢個效果，反而用潛艇打飛彈唔係幾現實，因為潛艇打飛彈就個個都知你係邊，派反潛機兩野就搞掂你，除非擁有絕對制海權加制空權，又或者直頭係潛射洲際彈道飛彈果種，係成萬里外打

買多啲陸基飛彈啦，防空，反艦，反裝甲

假膠？

“愛國者”和“薩德”系統的整合測試已經通過。這意味著未來日-韓-台之間分佈的不同型號的反導系統可以實現無縫的信息共享和聯合行動。再下一步就是整合AI，天基武器和情報系統。土共的火箭軍難有作爲了

台灣槍權冇合法化，但槍械算泛濫

其實係，我會睇假如戰爭2個月 半年 1年 2年後爆發，台灣可以拎到啲咩出嚟應對，同埋點解用呢段時間做準備，而唔係等一隻至少都要4年後先可以服役既潛艇，要睇埋4年以內台灣可以形成到幾強既戰力

點解biden上任後d對大陸不利政策大陸好似冇乜聲出咁
係咪biden盟友政策太好

呢個到底真定假，其實台灣好需要薩德

連登不嬲只要求中國大陸所有軍備必須全部自己生產

台灣需要一兩套自己既薩德

Eva

可能仲想傾下掛

many talk, one action, good start

好過冇

台灣轉個頭就俾左中國

強弓專案再驗證：台版「薩德」弓三增程版升空Flak聊軍事 28 Apr, 2020中科院在4月9日於東南部外海進行火砲射擊，試射過程被民眾拍下。 圖／擷取自民眾陳世春影片中科院在4月9日於東南部外海進行火砲射擊，試射過程被民眾拍下。 圖／擷取自民眾陳世春影片4月9日晚間8點左右，中科院在東南海岸發射飛彈，轟聲巨響引起周邊居民騷動，也有民眾拍攝飛彈升空的尾焰。根據漁業署的射擊通報，試射地點是九鵬飛彈基地，禁航範圍包含了綠島、蘭嶼及恆春海空域，最小半徑是37浬，顯示飛彈似乎是朝東北海域發射，可能為單純的飛行測試，而沒有搭配另一枚飛彈進行攔截測試。但由於彈道高度是「無限高」，引發外界懷疑是否與天弓三型（弓三）增程版，也就是代號為「強弓專案」的新型飛彈有關，甚至被中國媒體質疑為加快「以武拒統」腳步之行為。高層反彈道系統保護範圍大也昂貴強弓專案的消息最早出現在2014年底，中科院在立法院國防外交委員會的報告中，提到含強弓專案在內有10項科研計畫在進行中，而媒體則引用不具名的消息來源指出，強弓專案的目標是將弓三飛彈的射擊高度由45公里提升到70公里，可在中國導彈進入平流層之前予以攔截擊毀。

弓三有冇咁勁?

有啲技術美國發展咗三十幾年 你一兩年根本無可能追得過
除咗合作研發之外 買係最簡單快捷嘅方法

目前仲有足夠人去打嘅，始終都係啱啱停徵兵
問題係訓練強度，裝備同埋縱深不足，靠自己唔知頂到幾耐
台灣嘅劣勢喺可見將來只會越來越大，而上述問題唔會有大改善嘅空間
冇美日協防的話台灣只會變第二個二戰捷克

台灣國防部透露，所謂「台美聯合防空交流」，包括「整體空中及飛彈防禦（Integrated Air and Missile Defence，IAMD）」等，從2000年起執行，是台美雙方重要的軍事合作項目，針對印太地區空中及飛彈防禦安全合作事項，與中共導彈威脅發展等議題，每年由參謀本部作戰參謀次長室助理次長帶隊，前往美國各地的軍事單位觀摩研討，地點及對象隨年度重要議題調整，因此沒有固定的會議名稱，而且因為與「整體空中及飛彈防禦」軍事交流事項有關，因此以「年度防空交流」做為稱呼。

聯合報指出，東風一百等彈道飛彈的威脅並非針對台灣，而是關島等美國戰略目標，因此，台灣國防部作此宣示，等同證實將與美軍就「高高空彈道飛彈防禦」進行合作。而為因應突發狀況，參謀總長黃曙光去年下旬即下令國軍各作戰區詳實檢討防空戰備部隊編組、兵力及戰術位置。

台灣國防部透露，歷年台美防空交流，曾派員前往美東、美西及夏威夷各地的整體防空戰略單位、戰術及作戰單位，與美軍防空作戰專家交流，分別就導彈、飛機、無人機等威脅的反製作為及發展實施研討，成果運用於建軍規畫、監偵預警及指揮管制各面向，具有實質效益。

國防部說，去年因新冠肺炎疫情影響，國防部派員赴美行程取消，改用視訊方式及台美聯合防空研討會進行研討，但視訊無法進行機密研討。

針對台灣國防部透露將與美軍共同建構聯合飛彈防禦機制，台灣「國防安全研究院」國防資源與產業研究所所長蘇紫雲表示，此舉顯示國防部對這項議題從「戰略模糊」轉為「有限清晰」，而台灣研發的天弓三型高高空反飛彈系統已經接近成熟，提供台美共同反彈道飛彈更高層次的合作平台，兼顧了台灣本土防衛與美軍前進基地的飛彈防禦。

美國啲兩棲戰車都係買意大利

直接叫日本賣蒼龍級或者大鯨級比台灣仲好
仲諗國艦國造

冇佢講到咁勁，尤其係真係打既話，高強度電磁干擾下，台製武器既效率有幾大都係成疑，相反美製武器就冇呢個問題，因為經過實戰考驗
所以薩德係幾必要下

到時可能真係要好似以色列咁全民皆兵
可能會對台灣嘅國父有多少少保障？

台灣而家既實力係咪有能力研究核彈

歐洲傳媒報導台灣四隻潛艦就可以抵擋中國一隊主力軍隊

好多攻擊比防守要更多兵力

似

好似生產過
但美國攞走咗
同拆毁有關設施

尋日有bro先講完下一步要睇會唔會售武畀台

睇來biden政府冇想像中咁廢

不過都係偷個位返來

仆街左膠敗燈又奶共

台灣88年生產過 美國當時為咗得到中國支持打擊蘇聯
時任雷根政府強制介入 中止台灣所有核武

我覺得係中程飛彈
射到去北京上海就夠，跟本中共唔怕士兵死，最怕炸到佢屋企

美國最大勞工組織總裁發信 呼籲政府阻止進口中國新疆太陽能產品

即係偷啦

整黎都多舊魚亞太地區最少有5隻美國核潛艇係到

參考以色列

一枝嘴砲攪掂啦

ptt班台仔成日都話臺中可以用身份證拎槍

好消息

又有啲唔同 以色列三面受敵 係海個面好d 台灣主要威脅在台灣海峽 最多去到宜蘭

唔明
因為暗指槍械泛濫?

台灣海峽岩哂潛艇潛伏打突擊 特別係柴油潛艇 加埋中國反潛技術麻麻 台灣有柴潛到時對戰中國海軍有得打

如果開大拖台灣個位置最好係做補給，即係離副本最近嘅商店。所以要大量位置存放武器，醫療物資，同埋起軍用機場同船塢，仲有臨時醫院等等。

當然前題下要保命，防空反艦係必需，先可以提供安全嘅補給點比盟軍。

其實唔明台灣點解唔決戰境外下下打防守 對住大陸好撚唔化算 自己國土太細啦

如果有堆地對地導彈 彈頭有番咁上下威力 真係打起上黎起碼要對家一部分城市陪葬先之前傳有二千公里地對地導彈唔知係咪真

潛艇先難搵到 淨係射嗰下先上浮 咁就等於有個唔知係邊度嘅導彈發射井 理論上個生存率係高過陸基發射井或者發射車（mon 衛星就有機會搵到你）
如果要搞嘅話有啲似北韓新浦級潛艇咁 同主流諗住出遠洋嘅 SSBN 比較唔到
仲可以搵啲支那反潛機cover唔到嘅位置做發射陣地（靠近少少日本或者菲律賓嘅位置）
順帶一提支那海軍嘅反潛能力唔強 近幾年先開始積極研發緊自己嘅反潛機（好似係高新系列其中一隻）

決戰境外緊係好架，問題係而家咁嘅國防預算規模有咩可能做到太少錢
飛彈打得遠唔難，打得準先難，尤其常規彈頭打唔準就冇用，核彈就話唔洗太準姐

冇核武核潛艇要潛射有鬼用

傳聞日本仔啲潛艇用幾年就退役封存 一黎國防工業有訂單繼續生產新艇 二黎等自己第日打仗有大量存庫唔驚生產唔切 所以賣俾人機會好低

正解 八十年代秘密研發 最後有二五仔報串 所有設備封存或者運去美國 個陣估計差兩三年就成功

佢本身都唔係靠武器研發賣比人 買現成好過啦
起碼佢誠實 唔似某國日日自煮燃發 點知爆炸

中國武力侵台一係快速登陸，幾日內幾十萬大軍成功登陸，但係依個係無可能。
一係包圍圍死台灣。潛艇戰術做得好，起碼東面唔會被圍死，一有補給嘅話，中國就戰略失敗可以早抖。

美國佬唔放軍用gps訊號係難搞啲一係叫elon musk幫手得閒射幾粒衛星 做局部地區導航 整係cover中國個成本冇咁貴唔駛成個亞洲或者全球咁重皮

應該係攬炒到對面既導彈

應該唔係因為咁，可能係為咗整短距離彈道導彈潛艇
台灣弱點就係全島都係導彈打擊範圍
就算你有彈道導彈都唔夠支那突襲玩
唯有彈道導彈潛艇先可以有恐怖平衡

支那玻璃心碎過了又碎。。。

台灣係導彈打擊範圍內，支那要打其實唔使派海軍

意大利係咪某對軍用科技好癲？